25歲渣住張civil Dip，HD都無

2015年 拎住張Civil Dip
搵到份$11000 Contractor AE

依家搵緊$26000，雖然唔多，但咁既學歷算唔錯

讀過part time, 但一個sem唔夠收左皮，因為我平時工作既workload大，無時間同精神理學業。

諗緊呢一年，即將26歲，想full time讀番個Civil HD好唔好，各位點睇？

去澳門大學讀

讀書肯定係趁後生讀

Build King
新福港
都比過AE offer我，不過入面真係太hea 做左一兩日就走左，

hea先方便讀書

HD都冇仲搵到$26000算好好啦
利申HD讀完pt degree都係高你少少

$26000 都話唔多

讀完U行完scheme 加埋做左四五年都冇你呢個人工

所以我先咁掙扎讀唔讀

我地呢d 最多做過site agent 4萬就見頂
你地長遠點都有前途，可以做工程師
所以先諗緊讀唔讀番書

長遠黎講pt 讀就最好

有返張沙紙升sa都快少少

試過，但真係頂唔順，太辛苦，連訓都訓唔夠。

係呀，所以先想拎番起本書

好老實
讀完都搵唔番26000

人工仲高過Degree

你做咩唧？

Degree後第5年，應該開始拋離我

書唔怕讀，但睇清楚自己定位同本錢先啦
想做e 、pm 起碼要讀到degree 先夠入門
但你連讀個hd都話無時間乜乜柒柒咁，點搞呀，讀系咩。

如果讀埋Degree呢？

所以咪話想Full Time讀

垃圾科degree更係

加速讀完更係full time用後面嘅人工追返，不過你真係讀得黎先得

我就係笑鳩你想full time 讀書呀
你讀撚完都脫撚晒節，隨時搵唔返26000
甚至工都無得開啦。
要讀就part time !work load 啲野阿頭傾傾先啦

Buildking hea

我都係咁諗，有Degree 人工先見丁大幅增長。讀完HD都無用，同我依家渣住Dip分別唔大，所以有諗過一口氣讀埋Degree

應該就讀得黎，我會考Phy Maths Amaths 都ABC 係語文科差
Civil 張Dip 都係攞丁，

工程師有咩前途
而家就係根本去做工程師呢條路既人太人 個價拉低哂

咁跟住係考慮有無錢嘅問題，不過一樣可以做parttime例如smartone/tso cs，百記衛訊sales時間正常又快過無咁辛苦

我直接對老闆，同埋我係跟成單project,好難降workload

去IVE 讀PT 好過
FT 一個月搵少2萬幾喎

我做慣左細RGBC公司，真係由文件到帶師傅落地盤做，都係一手一腳跟，所以覺得佢地hea掛

有牌先講呢啲廢話啦，有一定好過無，問題chartered passing rate好低，本身hkcee / dse無20分up，唔係正常u grad，其實難度好高，有牌先係工程師唔好搞錯

可能part time做平水，錢果到我應該會開始儲下

呢個都係我放唔低既原因，所以先想開post

脫條撚，啲人廢鳩無料u grad得年資都隨時搵到工啦，工程啲野全部唔時代做走，同埋你係一間公司做10年，去到第2度都一樣會有新嘅野，工程嘅野根本唔會學得晒，大樓精裝係兩樣野，最緊要識做人處事知程序

其實我想講唔係，以我為例，先唔理考唔考工程師，有個Degree條路闊好多，做sa, 做個i都易好多

係，你講得好岩
好似做馬路，做左幾十年都無變過
起大樓石屎廊 程序都係無點變
係入form申請水電 可能有變
驗玻璃程序都變

最緊要都係睇人性格

我去親見工，個pm都話咁多u grad申請，問我點解簡你 唔簡佢地，但最後都請左我

其實我無話過要做工程師，你睇清楚d
btw 你又知我唔識睇？

社會就係太多呢類人，所以我就有諗繼續讀書，呢類人覺得有學歷=熟悉工程
所以我就有呢個想法

政府啲垃圾法例全部199x年，最多修少少例，唔做唔錯嘅傳統，最重要都係做野嘅人on唔on9，特別係個客 根本呢行唔係做結構野，識英文肯做野，已經可以埋位，學歷愈高就會愈好，多左張入場證

3年升到26000幾好喎，點解升得咁快
我讀完u係main con做grad e人工加好少

英文有3呀

2010 CE

Chin 1
Eng 3
Maths B
Phy A
Chem B
A.maths C
CS F

有牌都未必高
係consultant都係三萬幾

因為我都幾主動，由畢業到依家，都係自己去管理成單Project
雖然幾百萬project 麻雀雖小 但五臟俱全，而且做過既範圍都好廣，由起大樓，做鋼結構，A&A works, road & drainage , 大廈維修

開會，submission, 夾測量，開平水，帶師傅做野，解決現場Technical野，夾政府佬收貨，同水記 clp 渠記拎水拎電 駁喉，所以老闆好睇好我，

但講真，學歷都好重要

會考中文1咗就冇得讀HD?
不過PT讀啦 FT出嚟隨時冇呢個人工

我讀u識既野仲少過你，好慘

中大
唔識唔好沖出黎

我2014先報ive civil hd
果陣讀完第一年 合格既話已經有張Dip
第二年，去到最尾個sem 我實習果陣，掛住番工，完全無理到份fyp ，之後想take番呢科，又有其他project比我，我覺得係個機會，又選擇去做野，所以一直渣住張Dip

我畢業尾二個sem 其實都keep住3.6x 所以都幾後悔果陣放棄左讀書

你嘅Civil Dip係唔係响CIC嗰度攞架？

大家行既路好唔同，你條路係去考牌，我係想做個SA
每次上O Chart 交CV都好7，得張Dip

IVE呀
你讀HD 第一年pass晒 就有張Dip比你

full time讀

你讀完去見工個個都會當你FG咁壓價

唔識人想做返本來個位都好有難度。

你真係要諗清楚

有冇得用你讀過嘅科WAIVE咗依家HD課程某部分嘅COURSE?

人際關係就唔太擔心，我到依家為止，都未試過自己搵工

依家呢份工，都係同公司老闆熟，係佢打黎叫我番黎幫手跟政府project

因為我同班判頭都幾熟，佢地都幾好人，靠關係其實入到協興，金門，精進，五礦呢類公司

我只係諗緊值唔值去讀個HD駁上Degree 咁讀4年，到時岩岩30歲

有呀，每個sem可以trans走50% credit
full time讀就好輕鬆

9 UP有人信仲推到咁多頁先恐怖

你本身個dip係 full定passtime
3年幾由萬一到兩萬六?

讀埋degree又點 其實行唔行scheme重要咩
30歲先grad再做嘢蝕五年人工喎

要唔要出糧紀錄？

好呀
貼出黎望下

full time

係呀，實習果陣就8500

唔係行scheme
但之後有機會追番，依家可能最盡3萬就停

浪費4年黃金揾錢時間就去讀書都似假膠多，做工程人人都知有周期，經濟一差8000請一個engineer

26000*12*5就1.56M
你覺得可以就去啦
唔做五年嘢讀degree都幾大損失

上個月扣埋mpf 今個月未出，加左一千

原來手機upload唔到圖片

你覺得係假膠就得

點解計多左一年既
我2019年讀，都26歲啦

1+4 你咁嘅情況U會唔會比yr 2/3你有啲難講 你放低咁耐正路都由yr 1 intake

實習係講緊IVE既IA?
有心既讀埋啦 起碼拎左HD先 都係差果一年
實質其實都係一個SEM 加多個project
不過3年幾由萬一去兩萬六 真係升得幾快

係呀 IA
無喇 已經De-register 左，要重新讀過
不過ive幾抵屌，年半時間，可以出番黎實習做野

捱唔少苦頭，同埋細公司睇能力，我幫到佢起左兩單政府project

我係打算2+2 HD Degree

依家有好多傻9ive仔fg就入政府做to/so 成世都做垃圾工程狗